<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Content>
    <category name="banden">
        <page number="1">
            <content>Controleer alle 4 de banden op de volgende punten:
                Een band ter breedte op alle controlepunten ten minste 1.6 mm profiel hebben, dit kun u makkelijk controleren door in de groeven van de banden naar slijtage indicatoren te zoeken, zoals deze:
            </content>
        </page>
        <page number="2">
            <content>
                Als de slijtage indicator op dezelfde hoogte zit als het profiel van uw band, moet u de band per direct vervangen, het liefst eerder al. Let er op dat een band aan de binnenkant of in het midden meer versleten kan zijn dan aan de buitenkant, bij de voorwielen kunt u het uzelf makkelijker te maken door de wielen naar de uiterste zijde te sturen voor de controle.
                Daarnaast mag de band geen beschadigingen waarbij het karkas zichbaar wordt zoals in de volgende voorbeelden, kleine droogtescheurtjes kunnen nog net maar de band moet in de gaten worden gehouden voor ergere beschadigingen:
            </content>
        </page>
        <page number="3">
            <content>
                Als de slijtage indicator op dezelfde hoogte zit als het profiel van uw band, moet u de band per direct vervangen, het liefst eerder al. Let er op dat een band aan de binnenkant of in het midden meer versleten kan zijn dan aan de buitenkant, bij de voorwielen kunt u het uzelf makkelijker te maken door de wielen naar de uiterste zijde te sturen voor de controle.
                Daarnaast mag de band geen beschadigingen waarbij het karkas zichbaar wordt zoals in de volgende voorbeelden, kleine droogtescheurtjes kunnen nog net maar de band moet in de gaten worden gehouden voor ergere beschadigingen:

                Ten slotte mogen de banden geen uitstuplingen of bobbels bevatten zoals deze, let er op dat deze ook aan de binnenkant kunnen zitten:
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="Schade">
        <page number="1">
            <content>
                Als u schade heeft aan uw auto, mag deze geen scherp uitstekende delen bevatten . Dit betekent dus dat uw bumper bijvoorbeeld geen gaten mag vertonen pf scherpe hoeken door een deuk. Deze kunt U over plakken met tape waarna het goed is voor de APK zoals dit:
            </content>
        </page>
        <page number="2">
            <content>
                Daarnaast mag er geen roest zitten op de dragende delen van de auto, opervlakkige roest is geen probleem maar in de zelfdragende carrosserie mogen geen gaten zitten ( zijn doorgeroest). In niet dragende ( zoals de deur bijvoorbeeld) zijn kleine gaten geen probleem.
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="Verlichting">
        <page number="1">
            <content>
                Alle verlichting die op uw auto zit moet ook werken, dit betekent ten minste :

                2x Dimlicht
                2x Grootlicht
                2x Stads/parkeerlicht
                Richtingaanwijzers voor, achter en aan de zijkant
                2x achterlicht
                2x remlicht + eventueel 3e remlicht als deze er op zit)
                Ten minste 1 achteruitrijlicht ( beide als ze er op zitten(
                Ten minste 1 mistachterlicht.
                Eventueel uw dagijverlichting.

                Controleer of in ieder geval deze verlichting werkt! Kijk in uw gebruikershandleiding hoe u elk licht aan kunt zetten.
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="DeurenEnRamen">
        <page number="1">
            <content>
                Voorruit :
                Een sterretje is absoluut geen probleem ,wel is het slim om deze zsm. te laten repareren, dit voorkomt ergere schade en kosten.

                Een lange scheur in uw ruit is normaal gesproken ook geen probleem, ongeacht de lengte, deze mag echter geen vertakkingen vertonen in uw gezichtsveld.
                Daarnaast mag uw voorruit mag niet :
                - In uw directe gezichtsveld en in het randvlak van de voorruit ( uiterste randen) geen vertakkingen hebben of beschadigingen of verkleuringen die groter dan in een cirkel van 2cm passen,
                - Buiten het directe gezichtsveld mogen de beschadigingen of verkleuringen niet groter dan een circel van 5cm bevatten.
                - Er mogen geen opervlakkige diepe krassen inzitten waarvan de breedte groter is dan 5mm.

                Uw directe gezichtsveld is normaal gesproken het gedeelte van de voorruit direct voor u met een breedte van 30cm. Wel zijn hier afwijkingen van.
            </content>
        </page>
        <page number="2">
            <content>
                Lichtdoorlaatbaarheid:
                De zijruiten naast de bestuurderszitplaats en de voorruit moeten minstens 55% lichtdoorlaatbaarheid hebben, dit betekent in de praktijk dat u deze niet mag dimmen door middel van folie of verf. Achterruiten mogen wel gedimd worden, mits u een rechterbuitenspiegel heeft.

                Deuren: Alle deuren van de auto moeten goed sluiten en moeten op normale wijze vanaf de binnenkant en buitenkant kunnen worden geopend. De kofferdeksel en motorkap moeten moeten ook goed dicht zijn en moeten niet open kunnen vanuit gesloten positie zonder het slot of de hendel te bewegen.
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="motorkap">
        <page number="1">
            <content>
                Onder de motorkap kunt u even snel de volgende dingen controleren:
                - Staat de accu vast ( even vastpakken en kijken of u deze heen en weer kunt bewegen) ?
                - Heeft u nog genoeg ruitensproeier vloeistof ( kan ook met water aangevuld worden) ?
                - Heeft u genoeg olie ( pijlstok er uit halen, schoonmaken met een doekje, er in steken, en gelijk weeruithalen, de olie moet ergens tussen de min en max komen)
                - Zijn er ergens lekkages zichtbaar ?
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="Uitlaat">
        <page number="1">
            <content>
                Uw uitlaat moet niet meer geluid dan gewoonlijk maken, als u een enkele einddemper ( uitlaatpijp) aan de achterkant heeft, kunt u dit testen door de motor aan te zetten en met uw hand de uitgang te bedekken, hoort u dan ergens anders wat meer geluid en de lucht ontsnappen, dan is de uitlaat niet luchtdicht.
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="InAuto">
        <page number="1">
            <content>
                Gordels:
                Kunnen alle aanwezige gordels worden vastgeklikt, losgeklikt ?
                Als u hard aan een gordel trekt, komen ze dan op spanning ? (blokkeert de gordel)
                Hebben de gordels zelf geen beschadigingen ? De volgende voorbeelden zijn afkeurpunten :
            </content>
        </page>
        <page number="2">
            <content>
                Ruitenwissers:
                Werkt de ruitensproeier en wissen de ruitenwissers zonder strepen achter te laten ? Ook mogen de rubbers van de ruitenwisser niet gescheurd zijn! Hier is een voorbeeld van het resultaat van een versleten ruitenwisser die strepen achter laat:
            </content>
        </page>
        <page number="3">
            <content>
                Controlelampjes:

                Branden er tijdens het rijden bepaalde rode lampjes op uw dashboard, betekenen deze vaak ook een afkeurpunt, refereer naar uw gebruikershandleiding wat ze betekenen. Oranje lampjes kunnen wel, een lampje ''service'' is dus geen probleem.
            </content>
        </page>
    </category>
    <category name="Handrem">
        <page number="1">
            <content>
                Uw handrem moet werken en de auto voldoende afremmen, en niet afremmen als deze niet is aangetrokken. U kunt dit simpel testen door de auto op een vlak stuk te zetten in zijn vrij of neutraal , en kijken of u de auto kunt duwen. Bij een aangetrokken handrem moet u de auto niet vooruit kunnen duwen, en bij een losgelaten handrem moet de auto makkelijk naar voren en achteren geduwd kunnen worden.

                Een uitgebreidere manier om dit te testen is het opkrikken van de auto en kijken of de handrem goed functioneert, de handrem werkt meestal op de achterwielen maar er zijn ook auto's waar hij op de voorwielen werkt, er wordt bij de APK gecontroleerd of alle 4 de wielen vrij draaien, u kunt dus alle 4 de hoeken een keer opkrikken en kijken of deze vrij draaien, en eventueel niet te draaien zijn bij een aangetrokken handrem.
            </content>
        </page>
    </category>
</Content>